天地有正氣 - 蔣芸

天地有正氣 - 蔣芸

夜航回港，飛機落地，竟有恍如隔世之感；今夕何夕，多少事不會成為往事，而成為香港人永不能忘卻的創傷：烽煙圍城、槍聲、催淚彈四散、倉皇逃竄的人群……世界早已變了樣子，原來的所謂和平繁榮安定，就在一夕之間、一念之間，一個毒婦加上一群不知來歷泯滅天良的劊子手操弄之下，變成了一所地獄，而我們忍受這樣的狀態已太久了，大部份人患上了抑鬱症，在睡夢中也常驚醒。

老友在電話中語氣急切而興奮，他說某些人如今要付出代價了，這次選舉的票開出來比他原先的估計更令人欣慰，幾天前，在台中晚餐席上，彼此仍憂心忡忡，只怕太多不可預料的招數以及叫人防不勝防的陰謀詭計，像一張網鋪天蓋地的迎面罩下來，欲置人於死地，如今長久以來的民心取向民意所在已十分清晰的藉着選票表達出來了。

感謝那一顆顆有着同仇敵愾心的選民，不畏艱辛、不怕蹉跎等待，用選票來還顏色，這樣的結果彰顯的是天地有正氣，邪永不能勝正，某些親中愛國派所作所為不過是一廂情願的誤判形勢，淪為笑柄。

我們不會也不能忘記，香港這次歷時如此長久的一場浩劫中亡魂亡靈也仍未走遠，忘川之水洗不淨這一場浩劫中犧牲者的鮮血與仇恨，從來不曾領教過什麼是專制殘暴的香港人；這質樸而善良的一群人，這次總算舒了一口惡氣。

歷史是一面鏡子，更是一面讓邪惡無所遁形逃避的照妖鏡。本來仍有所困惑懷疑的人，今天攤在陽光下的數字與結果告訴我們天地有正氣，於香港尤其彰顯了，這才是一股正能量。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

睇錯蔣麗芸